有冇人覺得自己好似唔識再開心

唔係因為愛情
唔係因為讀書同屋企人
而係覺得失去左自己
時間耐左經歷多左
覺得原來好多野都唔係想像同表面咁簡單
好多人表面上好地地 內裏其實好令人心寒
覺得呢個世界好複雜 好多諗唔通既野
漸漸失去左自己 唔知自己係邊個
搵唔返以前既自己
想努力接受而家既我 但總係失敗
不斷回望過去懷念以前既自己係幾咁單純
想法有幾簡單
到而家好多野都變得好複雜
咁既狀態都有半年
諗緊自己係心理有問題定點

我兩年多喇 以為讀翻書個人會開心翻 根本唔會..

好驚係真係自己心理健康出現問題 一直都係好樂觀既人 直至上年開始就咁樣..

可能呢個係成長階段嚟嘅？
會開始去諗人地做野背後嘅目的 心思
可能證明你會諗深一層 或者可以更了解人同人之間嘅運作

最緊要仲識得去欣賞身邊簡單嘅事物 因為愈簡單嘅事物愈冇因爲未知背景帶嚟嘅憂慮

樓主係咪女性

可能人大左開始進入社會識多左人見識多左
之後發現人原來唔係想像中咁簡單
而自己亦比呢個世界影響 改變得太多太多
就覺得呢個世界好灰
唔識形容

係

Tg互相認識？

由高中開始已經唔知咩係開心
每一日唔知為咩而活

可以得閒試下親近返大自然 比時間自己放空 咩都唔諗
咩都唔諗可以好好放鬆一下自己

我明呀
出左黎做野發覺身邊嘅人無以前嗰啲咁易相處
講每一句都要諗過度過
好多野都要逼自己睇化
個人變得漫無目的咁
好想做自己但好似好易得罪人咁

我都唔開心 想搵人傾計 身邊無人傾到

只怪世界本身唔係自己諗得咁理想同美好
未必要改哂自己去迎合個世界

必要時定立某啲mode面對唔同人
用完就好熄左佢
最重要要記得真正嘅自己係點

越高學歷水平，越係難開心

試諗下點解細個可以咁開心咁去玩？
因為唔知呢個世界既運作。

越知得多野，就越多野要顧慮
例如：認識一個朋友，可能會因為比人出賣過而唔再交出晒真心，咩都就住就住
咁... 點會開心...

同時，金錢/權力/地位因素都係令人變得好複雜既原因
想令自己開心既，可能要離開現有環境
例如放棄以上因素，去識一啲簡簡單單既人

最緊要係：做返自己，係屋企既時候，用返最純真既自己對自己，咩都唔好諗咩陰暗面之類

點解？正常唔係中學冇咩煩惱咩

首先要有個動力出去 成日起屋企屈埋唔想出街

係 最懷念係中學
連拍拖都係好簡單
而家既拍拖已經唔係愛情
好多野都唔知為乜

我好多年前已經唔知咩叫開心

之前發生啲野 而個件事係徹底咁改變左自己
連性格待人處事都變左好多
呢件事之後我一直好唔開心 覺得好迷失
好想搵返舊既自己
但又不斷咁重複犯好多既錯
如果係你你會點

的確
入左大學之後識多左好多唔同既人
係好開心 有時飲下酒吹下水
但之後就覺得成日咁樣冇咩意思
但有時又拒絕唔到想玩下咁
有時玩得多就開始失去自己

人類的社會就係好撚複雜，特別係華人呢d 咁虛偽咁功利既社會

我建議樓主不妨嘗試獨立d, 試多d 不同興趣，重新認識一下自己，總會搵到自己的同伴，多一點共同話題

利申：仲摸索緊條路要點行

如果唔中意而家既自己可以點 已經返唔到轉頭

人跌到落谷底就會轉好
咁多條路總有一條岩你
比啲耐性同堅持去嘗試
加油

我而加都係咁既狀態 自己得唔到幸福 都唔想人有。。。 覺得自己好失敗。。。

咪玩啦
次次都諗住係咁
但有樣野叫低處未見低

之前恨拍拖 而家寧願自己一個好過
又麻煩 又怕比人hurt

人生有時真係好苦 唯有同fd見下令自己開心啲
咁又唔好死

一個人幾開心
只要唔出街既話
因為一出街 見住周圍都一堆人放彈又會想拍拖

如果 人類係咁簡單就好

你要定義清楚你唔鐘意既係咩wor? 如果冇估錯，你似係越黎越唔鐘意social, 覺得冇意義啊，d 人好假咁，其實老實講social 呢樣野只係佔人生好少部分，要做既可能係搵到同做到自己鍾意做既野，花心機投入去，自不然就會唔諗咁多負面野，要記著人生係為自己而活

之前都係咁 但後尾覺得咁破碎既自己同人一齊會累左人

我都累了 做到自己都重新出發。。。

唔係social 係生活唔再咁簡單
例如中學寂寞就拍拖
到而家可能飲完酒覺得寂寞就搵條友咀個啲
明知好多野係唔岩唔應該
之前覺得自己冇可能會墮落到咁
點知而家就做左自己最唔中意既人

真係好攰

我都係
有時好想醒覺，唔想繼續唔開心落去，想迫自己開心d
但其實搵唔到方法，搵朋友又覺得煩到人，加上人地點勸你都好，知道呢個世界其實好美好都好，但始終搵唔到自己既快樂，覺得呢個世界冇人明白自己，其實可以話自己都唔明自己想點

做好自己* 搵d新既目標 我最近人生都好唔順利。。。

明白你既感受
始終個個經歷唔同 有時同fd講佢都唔會太明個種痛苦
覺得人生好難
冇拖拍冇錢唔緊要 全部都可以搵
但失去自己同失去快樂真係最痛苦

介唔介意講多啲？

一齊加油

曾經經歷過相同嘅嘢
但人咗大咗經歷得多咗
就再唔會stuck喺一個位
因為人大咗更加多責任孭喺身
根本唔會有時間喺度傷春悲秋

如果你而家覺得好唔開心
試下喺生命入面搵啲改變

同你一樣
自從散左之後就唔識再開心

我...從中學畢業後已經係...從來覺得E 家生存緊既唔係自己...

我都希望自己可以快啲度過呢關
最令我諗唔通既係自己一直唔係悲觀既人
諗野好樂天 呢年唔知發生咩事

Nothing last foreveris time to move on

出左黎做野？

冇錯
有時係到諗冇拖拍，單身有時都幾好，咩都唔洗煩，但有時就覺得好孤獨，想有人陪係你身邊，但自己又唔係恨拍拖

覺得身邊嘅人對我個態度同以前好唔同
如果我唔主動同佢哋交流佢哋真係可以無視我
自從比一個好親近嘅朋友杯葛
背後同人講我係雙面人
見到人就開始係到諗到底佢哋心入面諗緊乜
唔敢再同人交心了
只可以話自己攞嚟冇得怨

就算係咁我都想屌你老母臭化呀
成個女人咁有唔妥背後做埋啲小動作
真係好噁心

我想知有無人扮我搵左樓主

Same
但同時又覺得咁樣既自己拍拖真係累死人

呢個世界有啲人就係咁八婆
有時未必係你問題
唔好同個種人一齊就好
搵啲好既朋友

你以為唔係因為愛情讀書屋企人，或者係一路以來既經歷累積令你咁諗

我都好迷惘，唔知自己做緊咩，唔知做咩好，到底有咩意義

建議你自己一個去個簡單短旅行，沉澱下自己

心情上番去先有動力做任何野

有諗過自己去旅行 但岩岩先去完
再加上要儲錢

以前朋友同我講自己去旅行，我話佢戇居

但我岩岩去完十幾日東京番黎發現愛上呢種感覺

自己一個可以更感受到自己同身邊更多既野，更加了解自己，面對自己

廿幾歲仔已經諗唔到搵邊個同我食個飯 傾下計 亦都冇人主動搵得出嚟
想去旅行都唔知可以搵邊個
其實大家宜家仲有幾多個朋友係會經常見

男人嚟
撐我班fd都同帶頭杯我條友熟
有時覺得佢哋重視佢多過我嘅感受
我在場都三句唔埋兩句就提起佢
閪面又唔係
有時又同我話會屌鳩佢
真係得啖笑
條友最撚過份係無啦啦send嘢比我呀妹
話你係咪有兩個呀哥
暗串我雙面人
屌你老母搞環搞咪打搞我屋企人啦

係....但最主要來自家人

如果真係咁中意既就試下搵返對方當比個機會自己
唔係就算數啦

我都好想快啲一個去旅行😭😭

約中學同學？朋友？
我諗你點都會有朋友既
不過的確人愈黎愈大 真係人來人往既feel

廿幾歲係咁架喇⋯朋友各自有自己圈子，有自己目標去憤鬥，成家立室既更加難搵，夜闌人靜自己一個食煙飲啤酒，拎起個電話都唔知可以打比邊個
呢個係人生另一階段，先試下習慣寂莫享受寂莫

男人老狗
有咩唔岩直接講仲好
成個八婆咁
咁仆街屋企人都搞埋
冇左呢啲朋友仲好

比壓力你？

寧願少朋友都唔要呢啲人渣損友

明眼人時間耐左，知道條友係咩人自然會疏遠佢架喇，你可以食住花生先

中學同學3,4個月見一次既都得2個
之後識既都熟唔嚟 個個都擦過既路人咁

最傷心既係見佢地識到好多新朋友 又食飯又去旅行
再望下自己
唔想習慣寂寞啊

me too

人生有低就有高，唔好太在意

朋友既野岩嘴型咪傾多幾句囉

靠自己先係最實際

質素>數量

友情要keep架 唔係就真係好快玩完
一個月點都盡量見一次 唔係既話就多啲wtsapp
如果唔係好快大家都唔想搵大家

我諗個個人都會做錯事既
但真係出賣咁嚴重？

真

搵啲途徑識啲新朋友！

愛自己真係好重要

唔知點解每次想搵好耐冇傾計既朋友 都好驚佢唔覆我 最後就冇搵到

太刻意維繫真係有用咩

有時係你就係你，我行開過香港幾年，有啲朋友就真係好似無左，但有啲出番黎食飯個感覺都無變到

我當用時間幫我過濾左啲人就算

樓主我同你一樣，不過我呢個階段已經到尾聲 好多野我地都會用細個既印象、想象成為我地把尺，會expect唔同既事物會係點，但事實會同我地預計既差好遠，我地就會好容易迷失，唔知應該點做，跟隨社會改變？堅持自己？好似進退兩難咁

樓主可能遇到啲唔適合你相處既人傷害左你？我既話呢我就只係著緊同自己似既人，同埋經常都保有自我，鍾意嘻嘻哈哈又一日咁，學習下搵返自己，同接受、適應新生活係你現在要做既事

好掛住以前中四五日子 原來真係中學時候最開心 人與人之間無咁多猜疑 鐘意有一齊去玩

再諗就會冇左個fd

好勵志
真係好想變細個 唔洗煩咁多

係 個陣只係諗幾時食飯點解中意個個人唔覆我 邊似而家

睇錯個個人都鐘意唔覆你

要成長，唔好隨便為人改變自己

i know that feel

同樓主一樣 覺得已經搵唔返自己係邊個
再原始嘅自己係一個點嘅人
喺中學時期因爲一啲事而令自己封閉起嚟
再做唔到自己 喺成長最重要嘅階段冇發展過自我
唔敢同人相處、冇做自己中意嘅事、唔敢有自己嘅想法、冇好好發展過獨立思考能力
而家係好似死掉了嘅靈魂咁過活

我都唔知點搵自己其實
不過我有寫日記既習慣
寫完心情會好啲
同埋睇書

你而家改變都未遲！

係! 其實中小學係自己最快樂年代...所以建議仲係中小學時代既人好好珍惜

畢業後都基本上都係算我...仲講埋D大話同出賣你

但偏偏以前係唔識珍惜 唔知大個既世界咁黑暗

屋企人？！

喺fd面前咪一齊做下細路囉 放空啲大癲大肺咁玩下 癲完正經時咪認真下囉

不過視乎你個人煩啲咩啦，有啲人好順既就易行，有啲人可能係有解決同改變唔到既事或者受過重創，咁咪難行啲，你肯主動變都叫踏出左第一步啦，思考下同人傾下了解下自己同處境，難關唔會卡你一世既，你自己就會喇

你不是真正的快樂
樓主學生?可以夜訓到就黎天光犀利

有

定都睇梗波?早12年完全無fd失意時聽"莫再悲"誰能明白我"常言道"

一年前開始，時不時都諗做乜仲要生存

係...

係! 呢D老師唔會教你...中小學時代既無憂無慮真係好

呢個問題或者每個人到死都尋求既答案黎

Thanks而家心情好左啲了

學生呀輕鬆啦5點

每次一有呢個諗法就要諗開心野

咩事

講就會講 但當時係唔會明
中學真係要好好珍惜

呢D唔講，但大約就話大家傾好左D野點分(咁本身都對我唔公平）...之後就話大家兄弟姐妹無計啦咁....呢句說話E家係我眼中難聽過粗口

老師個時只會同你講返工好辛苦但無詳細講...

好耐啦，成日想諗返真係開心係幾時，都係6年前有幾年唔喺香港嗰陣。 人又少病痛啲，自己一個搵地方行就好滿足，去買料自己整餐飯畀自己食又好幸福，住得近博物館每星期去行慢慢睇又好開心。

但隨住返到香港之後，一嚟畀中共強姦覺得香港消失緊，二嚟人口真係密到出街會好驚，個人好難平靜到，想靜靜聽住歌睇書，總會有啲人喺旁噪到死。

都仲未講返工，做好自己本分，老闆中意我整嘅嘢，但就因為我唔想擦上司鞋，同同事一班人食飯，變咗有個小圈子，佢哋食飯遲十五分鐘返到公司無事仲講住笑入嚟，我要去攞份件遲咗5分鐘就話好接受唔到

慢慢自己好耐無開心，會有發自內心笑，但只會一下
心情只有差，無咁差，好撚差同最底覺得絶望

笑容同說話意慾一齊消失左

到咗呢一刻 表唔表態已經唔係重點

香港依家咁嘅環境
開心已經變成一樣好奢侈嘅嘢
其實莫講話開心 我覺得你要保持住唔好痴線都已經好困難
真正知道香港發生咩事 而且仲當香港係自己屋企嘅人
一定有抑鬱 只係程度嚴唔嚴重嘅問題
你覺得自己冇其實都係呃緊自己
咁嘅局面你唔痴線唔抑鬱? 唔好玩啦大佬

掉返轉諗下
如果成個社會大部份人都輕微抑鬱
其實真正痴線嗰啲係咪班仲識得笑仲識得開心嘅人?

自己對人太單純 結果死得仲慘
但又唔識得變得Aggressive

我都係 就黎2年啦
每日都唔開心 覺得自己係抑鬱邊緣
但一路逼緊自己唔好有抑鬱症咁

記住一樣野，就算抑鬱都好，抑鬱唔會令你變到一文不值，更加唔會影響你本身既價值

過來人

個原因係因為你係香港
有無發現好想去旅行？好似有心癮咁

移民能解決大量問題

只係好驚自己陷入左就出唔返黎

學習正確既價值觀先

21歲就察覺到 好事黎嘅 比定心理準備啦 直至死亡後解脫

被討厭的勇氣
呢本書好啱你

不如自己去個旅行

好有同感，仲更加收埋自己，唔想接觸朋友。
已經有朋友話，點解我好似變左，沉默左咁多。

仲記唔記得呢件事之前嘅自己點樣待人處事？
覺得自己變左應該都有察覺自己某啲行為唔同左
可能我會衡量下邊啲特質值得留底 再演化出新嘅同好嘅自己

Great

同屋企關係唔好？

我諗出到社會做野之後唯一令自己開心啲既方法只有同朋友出黎食飯傾計
可以做返自己

可以一齊傾下呀

講得好岩

每次諗多步 做咩決定都放自己第一位先

其實我都唔知唔開心咁耐係正常定唔正常
呢個世界到底點先正常
有冇同過朋友講

有 去旅行個排放底香港既所有 心情真係好左

有呢個諗法 要儲下錢先

到底過多幾年自己會變成點。。

但受環境同身邊人影響 好難唔隨波逐流 不知不覺就變成人地咁

廢事啦 d fd都係鍾意寸你多過講鼓勵說話
搞到而家唔開心都唔想拎出黎講
好想改變下自己生活

真 就係咁 更加唔想同佢地講
你成功嗰陣就搶住嚟乞同領功
你頹廢唔開心嗰陣又溪落你一餐

移民去外國
人工降10%，稅收高香港10%，但每月儲多咗20%錢
人開心咗，同屋企人關係又好咗，仲有動力想生多個
香港連狗都唔適合住

依家個女仔主動搵返我，但一話真係約出嚟就不讀不回
一開始又話好又扮肯夾時間做乜柒，佢自己話邊日唔得，我一俾個佢冇話唔得嘅日子就不讀不回我，咁不如咪搵我好過
咪同我講壞whatsapp睇唔到唔通我真係成個乞兒咁用所有app搵佢又打電話又去屋企樓下等佢咩
少少禮貌都冇，普通朋友都唔會咁啦

堅持做自己

相信一切都是最好的安排

我四字頭添，心情同樓主一樣，好辛苦無哂動力，面對生活前途壓力，身邊人又唔係細心嘅人，幫唔到手，每日只能扮正常，搞移民成為一點目標，但知道去到心情只會好一點，知道問題係出自自己，主要係對人生失去興趣.....

咁佢講都做到咁 做網友算

但係唔知邊個先係自己

我覺得除左做野要多啲離開自己comfort zone 成日起同一個地方個人會好抑鬱

照自己意願就係